\begin{task}{25.65}
  а) Найти необходимое и достаточное условие для того, чтобы уравнение
  $[\vect{a}, \vect{x}] = \vect{b}$, где $\vect{a} \neq \vect{0}$, имело
  решение.

  б) Найти общее решение этого уравнения.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{25-65}
    \label{fig:25-65}
  \end{figure}
  \\а) $\vect{a} \neq \vect{0}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      [\vect{a}, \vect{x}] = \vect{b}
      \iff
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \begin{cases}
            \vect{b} \neq \vect{0},  \\
            \exists \vect{x}, \text{ лежащий в плоскости, образованной }
            \vect{a}, [\vect{a}, \vect{b}],  \\
            \vect{x} \nparallel \vect{a}, \text{ $\vect{x}$ имеет нужное
            направление}  \\
            \vect{b} \perp \vect{a}, \\
            \vect{b} \perp \vect{x},  \\
            |\vect{x}| \sin \varphi(\vect{a}, \vect{x}) = |\vect{b}|;
          \end{cases}  \\
          \begin{cases}
            \vect{b} = \vect{0},  \\
            \left[
              \begin{array}{lr}
                \vect{x} =  \vect{0},  \\
                \vect{x} \parallel \vect{a}.
              \end{array}
            \right.
          \end{cases}
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  В обоих случаях такой $\vect{x}$ подобрать возможно. Тогда система
  перепишется в следующем виде:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      [\vect{a}, \vect{x}] = \vect{b}
      \text{ имеет решение }
      \iff
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \begin{cases}
            \vect{b} \neq \vect{0},  \\
            \vect{b} \perp \vect{a};
          \end{cases}  \\
          \begin{cases}
            \vect{b} = \vect{0}.  \\
          \end{cases}
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      [\vect{a}, \vect{x}] = \vect{b}
      \text{ имеет решение }
      \iff
      (\vect{a}, \vect{b}) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  б) Общее решение: \\
  Если $\vect{b} = \vect{0}$, то в качестве $\vect{x}$ возьмём $\vect{0}$. \\
  Теперь пусть $\vect{b}$ ненулевой.
  $\vect{x}$ лежит в плоскости, образованной векторами
  $\vect{a}, [\vect{a}, \vect{b}]$
  $\iff$
  $\vect{x} = \alpha \vect{a} + \beta [\vect{a}, \vect{b}]$. $\alpha, \beta \in
  \mathbb{R}$. \\
  Тогда:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      [\vect{a}, \vect{x}] = [\vect{a}, \alpha \vect{a} +
      \beta [\vect{a}, \vect{b}]] = [\vect{a}, \beta [\vect{a}, \vect{b}]]
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\vect{b}| = |[\vect{a}, \beta [\vect{a}, \vect{b}]]| = |\vect{a}|^{2}
      |\vect{b}| |\beta|
      \implies
      |\beta| = \frac{1}{|\vect{a}|^{2}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Определим направление (знак $\beta$). \\
  Видно, что:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} =
      - \frac{1}{|\vect{a}|^{2}} [\vect{a}, [\vect{a}, \vect{b}]]
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Тогда:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \beta = - \frac{1}{|\vect{a}|^{2}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  В итоге:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{x} =
      - \frac{[\vect{a}, \vect{b}]}{|\vect{a}|^{2}}
      + \alpha \vect{a},
      \text{ где } \alpha \in \mathbb{R}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
